貿易戰開打，禁毒合作終止，中國繼續向美輸出鴉片類藥物

貿易戰開打，禁毒合作終止，中國繼續向美輸出鴉片類藥物

美國力圖遏止鴉片類藥物日益泛濫的努力，將在特朗普總統對中國發動貿易戰之後付諸東流。據《凱澤健康新聞》（Kaiser Health News）報道，美中貿易戰致使雙方一些與貿易無關的議題合作喊停，特別是針對芬太尼（fentanyl）等危險鴉片類藥物從中國輸入美國的問題。

美國的大部分芬太尼和其他鴉片類藥物來自中國。芬太尼效力比海洛因強50倍，比嗎啡強100倍。據美國疾病控制及預防中心（CDC）的一份報告顯示，鴉片類藥物易已導致300萬美國人嗑藥上癮，去年6萬4千人死亡。雖然中國官員矢口否認向美國輸出鴉片類藥物，但過去曾努力與美國政府合作控制芬太尼向美國輸出。

美國緝毒署（DEA）代理署長帕特森（Robert Patterson）於3月在國會發表一份聲明，將美國和中國緝毒機構之間的合作關係描述為：一個重要的雙邊機制，以解決非法芬太尼和其他合成藥物輸入美國。但緝毒署探員主任希金斯（Jeffrey Higgins）近日表示，美中貿易戰開打，已傳聞中國官員說：他們將不再與美國合作控制這些鴉片類藥物。

專家表示，如果特朗普繼續對中國加征關稅，美中的禁毒合作可能會完全終止，中國方面將放任鴉片類藥物繼續輸出美國。

發爛渣了

AA+

鄰國成日話咩自己另世界走向和平
一有利益衝突就現形

侵侵根本唔多理 war on drugs，上任後直情諗過 shut down ONDCP

既然貿易戰侵侵會死
你就由得佢啦

本來口頭幫你控制輸出
而家激嬲共產黨 口頭都唔幫

美國咁多毒撚
禁毒is on9

鴉片戰爭?

嚟多次

八國聯軍

啱呀，班廢老成日提鴉片戰爭時，
就用呢單嘢塞住佢哋把口。
今鋪打和，super

攞兩個美金來啦！

土共原來係想玩多鴉片戰爭 甲午戰爭 八國聯軍

估唔到調返轉出鴉片，所以話一打仗洗咩出你講道義

仲好意思扮鴉片戰爭受害者

侵侵係時候出兵打上北京 侵佔香港

時窮節乃現

鴉片戰爭2018

幾百年前禁毒被人打
幾百年後製毒被人打

厲害了